#golang #interface #assertion

Наконец, если вам нужен только один метод, иногда удобнее сделать утверждение на анонимном интерфейсе, содержащем только метод, на который вы полагаетесь, т. е. `v, ok := x.(interface{ F() (int, error) })`.